覺得老母痴咗線，應該點做好？

家母早幾年聽咗佢啲朋友講
去咗信佛
咁佢每日都會念經同埋轉咗食齋咁
我都覺得冇問題
而我老豆好中意釣魚，但係佢釣完會放生，唔會殺佢
但係阿媽就成日話佢殺生，為咗釣魚呢件事都成日嘈
尋晚有隻甲由飛咗入屋
我正想打佢嗰陣，我老母捉住我唔比我打
咁佢又係到飛嚟飛去，咁老母就趕咗佢出去
我就問點解唔打得，呢啲害蟲嚟
佢話害蟲都係生命，唔好傷害佢
我話你唔打佢即係助長佢
結果尋晚因為少少事同阿媽理論咗好耐
跟著佢仲要迫我同老豆食埋齋
我應該點樣做好？

聽媽媽的話，別讓她受傷

已經聽咗佢初一十五我跟佢食齋
但係見甲由唔打真係頂唔順

我阿爸都試過
生禽諗住殺，點知佢話放走
結果隻野成功逃脫
好彩阿媽係到攪掂佢